37分鐘一鏡到底 日本喪屍片連續82場爆滿

近期日本有一部獨立電影《一屍到底》異軍突起，引起熱烈討論，它的製作成本僅300萬日圓（約合台幣83萬元），沒有一線演員演出，但上映至今票房超過4,700萬元新台幣，全由觀眾觀影後在SNS力推，討論熱度讓戲院爭相上映，目前已有184家戲院播映，讓不少日本電影界人士跌破眼鏡。

這部電影是低成本殭屍電影，劇情也是敘述一名瘋狂導演與工作人員，在山中廢墟拍攝低成本殭屍片，追求逼真效果的導演，怎麼拍都不滿意，沒想到竟出現真正的殭屍攻擊劇組人員，而導演卻覺得是天上掉下來的禮物，當劇組人員一個個變成殭屍時，導演決定要拍出一部「37分鐘一鏡到底的殭屍生存戰」電影。

本片去年做特別放映後廣受好評，今年6月在東京兩家戲院限定上映後，出乎意料的劇情走向和拍攝方式，讓觀眾口耳相傳，在8月時於日本全國上映，位於新宿的戲院「K's cinema」，更在8月15日達成連續82場滿場的佳績。

《一屍到底》由日本電影專門學校「ENBU Seminar」製作，上田慎一郎執導，片長96分鐘的作片中，以一鏡到底方式拍攝了37分鐘，作品前半與後半內容呈現不同風格，劇本安排縝密。

在日本國內大受好評，不僅《你的名字》新海誠導演日前在推特上推薦此片，執導《聽說桐島退社了》《羊之木》的吉田大八導演，也在義大利影展觀看了這部作品，他表示：「我和數百名義大利人一起觀賞這部電影。恐怖、歡笑、呼聲、拍手！歡呼、淚水，以及最後的起立鼓掌！這讓我有點嫉妒……」實力派演員役所廣司也表示：「這是部非常棒的電影，作品中散落在各個角落的素材，經巧手精心安排也成了不可或缺之物。我想為導演、工作人員、演員們獻上掌聲。」

香港幾時有